前線手套驗出丙二腈 毒性如山埃

化驗催淚彈CS殘留，是化驗甚麼，如何化驗，是報道的難題。《蘋果》沒有政府化驗所的高規格儀器，化學團隊要在暗中採樣，幾經波折，記者與團隊最後在歐洲找到能夠化驗CS（鄰-氯代苯亞甲基丙二腈）的實驗室。除了CS，化驗室也驗出兩種催淚彈降解物，包括毒性高的丙二腈（Malononitrile）及毒性低的鄰氯苯甲醛（2-chlorobenzaldehyde）。

記者於8月尾示威衝突中，收集一批前線示威者及記者的衣物和防毒面罩濾罐，並送往化驗。結果顯示，前線滅火隊使用的手套驗出36毫克丙二腈及148毫克CS（見表三），CS含量比令皮膚致敏的含量（每公斤0.1毫克）高千倍。

文獻顯示，若白老鼠服下每公斤體重19毫克的丙二腈，半數會致死。丙二腈只在手套中出現，原因可能是滅火隊以碟或水樽蓋着催淚彈，密閉空間中燃燒溫度極高，令CS分解成丙二腈。城市大學科學及工程學院化學系林漢華教授說，「CS分解之後，大部分分解物毒性都唔高，除咗丙二腈，佢遇熱會變成山埃氣體，唔小心食落肚，都會被肝臟分解成山埃，高濃度可致死。」

至於攝影記者衣物則來自一名8.24拍攝滅火隊的攝記A，當日他至少3小時曝露在催淚彈當中，結果A的衣物只驗出毒性低的鄰氯苯甲醛，原因可能是A沒接觸高熱的彈頭，CS附上衣物後很快變降解成其他物質。另外該攝記的3M 60926濾罐和抗爭者的2091CN濾棉也驗出少量CS，不過份量不多，可作為其他化驗物件的參照。

Push

推咗先

推

宜家應該少d需要滅火

滅火隊

1up

用完好揼啦
唔好慳錢
身體要緊

推呀

lm

cls

手足

推
買多啲手套比滅火隊每次換

真心揾命搏

8月都咁毒

之後嘅支那蛋...

冇手套咪撚上前

呢個政府癲
根本想殺晒所有真香港人

換言之唔好蓋住佢，盡快射水降溫先係王道，啲毒性係由熱力產生

滅火隊好偉大

唉 呢幾個月最最最前線果班

其實會唔會幾年後就有cancer...

push

唉 屌

唔好諗過左去既事
有左呢D資料起碼我地知邊part 要加強防護
而家要諗下點樣比更好既裝備比前線手足

感謝調查

所以黑警一定要死全家

推推

推上國際

Pushhh

慢性毒殺全港市民....
唉 過多十幾廿年應該有段時期死亡數字增值

Pish

港共政府毒害一代人。 佢地會叮係歷史既十字架。

啲手套唔好keep喇

我地唔可以輸
輸左所有犧牲都白費

CS分解之後，大部分分解物毒性都唔高，除咗丙二腈，佢遇熱會變成山埃氣體，唔小心食落肚，都會被肝臟分解成山埃，高濃度可致死。

手足同記者都慘

1

2

滅黎都冇用
二噁英無色無味
佢地都唔志在要催淚
只係想毒死我地

哋 釘 喺 嘅

大家幫手宣傳下，ig,fb,tg,Twitter 同你身邊既朋友。

幫手推上熱門

德國聯署要人！倒數四日！但得一萬人咋！

最新日程表出咗啦 除夕元旦都有行動呀

果批係歐美貨，而家用支那貨真係唔敢講

好毒呀！ 用水

曱甴平

警狗冚家中二噁英，俾藏獒姦，做人彘

其實都唔需要減火隊，基本上無裝既唔會上前線，咁有裝又洗乜滅火

痴撚線

其他全身所有服飾都要掉

tui

叫陳無恥奶下隻手套呀

重光之後呢對手套真係可以做文物

不要說催淚彈，試著說化學武器

個垃圾政府仲話冇毒

班狗食咁多咪

滅火手足真係好多謝你地，辛苦啦
多得你地，我地視野睇得先清楚，多謝你地，後排手無文具手足都會舒服啲

會睇唔到嘢

幫推

唔好意思 謝一謝位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

Tui

你個名都講咗問題所在LA
揼完就缺貨吖嘛

加水會爆
因為有鎂粉助燃

嘩屌
推爆佢

說好的BBQ仲多啦

Up

同意

要用嘅野用完就掉啦
新嘅我地會幫手拎黎

借個位宣傳吸引火力黎推post

for 想體力升級/心態提升為民請命手足參考
補師我要幫全世界身心升level
入黎補補正能量調整心態
個人夠正能量先頂到落去

兄弟爬山 各做所長
若要勝利 必須備戰
營養＋運動 身心態度同樣重要

和理勇武強身強心飲食入門：

自衞隊身體質素＆勇氣全世界都大有必要
香港人 only you can change yourself
未來嘅希望由我地做起

Step 9.建立自信 增肌增體能
同敵人對抗 除左夠體能
最緊要隨時作戰救人心態
並不容許你食花生
⚡️減少重複接觸影響自己的負面人事
🍎做應該做嘅事
🔥要增肌/提神/搵工/調理身體自己埋位學
🍳訂好目標 全力以赴

利申：健康教練
啱嘅就聽下 唔啱聽我都唔會覆你
重點係大家Build up自信＋能耐大返對家

全民認真
依家風頭火勢 好多五毛
不分化 不割蓆 團結 正能量
呢個世界唔係我地影響人
就係人地影響緊我地
我地要內在夠強 大返佢地

永續健康身心 長期抗爭致勝
營養/posts態歡迎搵我幫手
教完大家要做
香港需要你
有需TG 唔問名
幫你Case Study
教你點飲食點運動打仗飲食法
20％運動 80％營養
學完再善用Budget 搞好自己體能
得閒係屋企/搵我做下運動放鬆
Build up 自己自信 無狗敢搞你
如果你期望唔出付就會有結果
請你離開

My TG

Channel

討論區

長期戰爭 齊上齊落
對抗白色恐怖
反共抗中 我地勢不兩立
We Shall Never Surrender

United, We can win the fight

Dioxin 呢？

好彩啲衫手洗開 有套六月著到而家

用滅火布得唔得

殺人政權

次次食完tg第二日會肚痾

次次都係 一次痾兩三日

係咪因為痴得實要手捽先洗得甩？

pp

叫陳笑恥奶撚晒佢. 條仆街話冇危險

last好耐 好多人到依家都未好

puu

小弟係做紮鐵既
係必用依隻皮手套
差唔多日日會帶

我想講依隻皮手套係有山埃成份
D老師傅話製皮果時會加落去做工業用
因為我地帶左咁多年隻手係會(發)出皮膚病
會成日痕，我地行內d師傅我諗超過一半都會咁
所以最好唔好帶咁多

呢樣嘢真係好毒

推上國際：正苦意圖毒殺市民

屋企啲冰袖仲未揼，poly個晚換咗兩轉

講比恐佈份子記者會睇佢點講

我明

黑警攬撚住一齊死

手足扔撚左佢啦身體健康重要呀

因為太撚多滅唔撚到

呢啲post唔推係度推咩暖屍，真係唔好指意連登仔搞革命

痴撚線
推

滅火BB
手套真係唔好重用喇

岩

一定要拎去驗

黑警和其家人全死

得返4日
一個文宣po都冇？
入嚟同我推爆佢

#101 #民陣 #遊行 #民陣元旦大遊行
【民陣元旦大遊行】
毋忘承諾，並肩同行
日期：2020年1月1日 （三）
時間：14:00
路線：維園中央草坪 至 遮打道行人專用區

【推上熱門】我要元旦有200萬人出嚟

puah

班冚家剷想毒死香港人

願手足健康

推爆佢

手套大撚把 唔會缺
豬嘴就難講

佢哋係用緊自己個頭自己條命去攬炒共慘党

諗下我哋贏咗點樣盡量補償佢哋

唔好擺屋企啦

怪唔知話二噁英濃度低 罪魁禍首係呢個丙二腈

up

簽個德國名

pushh